特朗普: 習近平很棒, 郭台銘很偉大

鴻海集團在美國威斯康辛州設立的工廠周四舉行動土典禮，美國總統川普和鴻海董事長郭台銘再度同框。郭台銘給足川普面子，現場稱讚他是最有執行力的總統，還說若不是川普當總統，他不會去美國設廠。
....
川普致詞時先說郭台銘是他的朋友，並且稱讚他是全球萬中選一的企業家。而除了感謝郭台銘與富士康之外，川普也在談話中批評最近和美國打貿易戰的中國：「我對中國充滿敬意，我認為中國很好，習近平主席，我認為他很棒。他也是我的一個朋友。但在過去的幾年的中美貿易裡，我們損失了5000億美元。一年5000億美元。我們重建了中國。總有一天他們會謝謝我們，但我們不想再這樣做了。我們希望有一個在貿易上比較公平和平衡的局面。這種局面未必馬上實現，但至少要公平。」

川普接著說，最近美國最高法院通過的幾項對他有利的判決，其中一項判決會讓郭台銘很高興。川普並沒有點出是哪一項，而只說「你知道的，你知道的」。報導分析，川普指的可能是最高法院本周做出的削弱工會力量的判決。

川普今晨為鴻海威州廠動土典禮站台，根據福斯新聞畫面，川普與郭董並肩拿金色鏟子，象徵威州廠正式動土，郭董比出讚的手勢，川普則拍拍郭董肩膀，並盛讚郭董是世上最偉大商業領袖之一，還感謝軟銀（SoftBank）執行長孫正義促成鴻海投資美國。川普稍後參觀威州廠現有設施並發表談話，演講時又大讚威州廠是「世界第8大奇蹟」。

其實佢面皮真係幾厚

下 攞錯左 謊言豆沙包

其實佢屈到啲廠返美國做都幾好野

my friend

同中國夢即係美國夢有異曲同功之妙

無立場但又做到野既政治家 先係偉人

每次講親”Xi is my friend”都冇好野

ture

老鄧名言，抓到老鼠就是好貓。

但在過去的幾年的中美貿易裡，我們損失了5000億美元。一年5000億美元。我們重建了中國。總有一天他們會謝謝我們，但我們不想再這樣做了。我們希望有一個在貿易上比較公平和平衡的局面。這種局面未必馬上實現，但至少要公平。

應該將多年同支那做生意d 怨氣
報仇咁報還返比雜種

Trump:平平我地咁熟 你虧底少少無所謂既

我們重建了中國。總有一天他們會謝謝我們，但我們不想再這樣做了。

又係你地自己開頭貪人啲野平, 而家攞左人地著數調番轉扮受害者

好似啲北上叫雞既雞蟲貪平叫完雞唔帶套生愛滋事後仲屌鳩人

president xi is my friend

支那入wto 啲承諾夠冇哂
比人搞係抵撚死

攞左支那著數？

原來支那倒貼外國企業

剩係睇到後面果句睇唔到前面果句, 都話貪平咯懞丙~~

郭台銘 rip

你都剩係睇到呢個comment 扮睇唔到上面講wto個個啦

睇左, 不過不知佢up乜鳩

你d雞平還平有愛滋有冇標到明呀？

平就可以呃人你d小農dna真係唔洗check都知係中國黎

一個假膠的最高境界。

平野不嬲無好貨架啦, 唔通2舊水俾你仆唔帶套仲要話俾你聽有愛滋, 你自己爽完無戒心好意思話人, 懞丙真係無藥醫